
% https://www.writelatex.com/coursera/latex/5.1

\documentclass[t]{beamer}  % [t], [c], или [b] --- вертикальное выравнивание на слайдах (верх, центр, низ)
%\documentclass[handout]{beamer} % Раздаточный материал (на слайдах всё сразу)
%\documentclass[aspectratio=169]{beamer} % Соотношение сторон

%\usetheme{Berkeley} % Тема оформления
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Szeged}

%\usecolortheme{beaver} % Цветовая схема
%\useinnertheme{circles}
%\useinnertheme{rectangles}


%%% Работа с русским языком
\usepackage{cmap}					% поиск в PDF
\usepackage{mathtext} 				% русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и переносы

%% Beamer по-русски
\newtheorem{rtheorem}{Теорема}
\newtheorem{rproof}{Доказательство}
\newtheorem{rexample}{Пример}

%%% Дополнительная работа с математикой
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools} % AMS
\usepackage{icomma} % "Умная" запятая: $0,2$ --- число, $0, 2$ --- перечисление

%% Номера формул
%\mathtoolsset{showonlyrefs=true} % Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{} в тексте.
%\usepackage{leqno} % Нумерация формул слева


%% Перенос знаков в формулах (по Львовскому)
\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
	{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}

%%% Работа с картинками
\usepackage{graphicx}  % Для вставки рисунков
\graphicspath{{images/}{images2/}}  % папки с картинками
\setlength\fboxsep{3pt} % Отступ рамки \fbox{} от рисунка
\setlength\fboxrule{1pt} % Толщина линий рамки \fbox{}
\usepackage{wrapfig} % Обтекание рисунков текстом

%%% Работа с таблицами
\usepackage{array,tabularx,tabulary,booktabs} % Дополнительная работа с таблицами
\usepackage{longtable}  % Длинные таблицы
\usepackage{multirow} % Слияние строк в таблице

%%% Программирование
\usepackage{etoolbox} % логические операторы

%%% Другие пакеты
\usepackage{lastpage} % Узнать, сколько всего страниц в документе.
\usepackage{soul} % Модификаторы начертания
\usepackage{csquotes} % Еще инструменты для ссылок
%\usepackage[style=authoryear,maxcitenames=2,backend=biber,sorting=nty]{biblatex}
\usepackage{multicol} % Несколько колонок

%%% Картинки
\usepackage{tikz} % Работа с графикой
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}

\title{Сортировки за линейное время}
%\author{Данил Фёдоровых}

%\institute[Высшая школа экономики]{Национальный исследовательский университет \\ <<Высшая школа экономики>>}

\begin{document}
	
	\frame[plain]{\titlepage}	% Титульный слайд
	
%	\section{Поочередное появление объектов}
%	\subsection{Команда pause}
	
\begin{frame}[t]
	\frametitle{Понятие сортировки}
		\begin{itemize}
	\item \textbf{Cортировкa} — это алгоритм для упорядочивания элементов в списке. \pause
		\item \textbf{Время работы}. Минимальное время работы алгоритма на каком-либо наборе. \pause
		\item  \textbf{Память}. 
		Параметр сортировки, показывающий, сколько дополнительной памяти требуется алгоритму.

		\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Понятие сложности алгоритма}
		\begin{itemize}
        	\item	Под сложностью алгоритма понимается зависимость объёма работы, которая выполняется, от размера входных данных.\pause
        	\item фраза «сложность алгоритма есть O(f(n))» означает, что с увеличением параметра n, характеризующего количество входной информации алгоритма, время работы алгоритма будет возрастать не быстрее, чем некоторая константа, умноженная на f(n).
    	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Понятие сложности алгоритма}
	\begin{itemize}
	
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Об оформлении}
\subsection{Презентация в целом}

\begin{frame}[c] % [t], [c], или [b] --- вертикальное выравнивание на слайде (верх, центр, низ)
	\frametitle{\insertsection}
	\framesubtitle{\insertsubsection}
	\begin{itemize}
		\item Варианты оформления можно посмотреть здесь:  \href{http://www.hartwork.org/beamer-theme-matrix/}{http://www.hartwork.org/beamer-theme-matrix/} 
		\item Символика НИУ ВШЭ в формате PDF: \href{http://www.hse.ru/org/hse/info/logo}{http://www.hse.ru/org/hse/info/logo}
		\item Можно создавать свои темы.
		\item Можно выровнять текст на слайдах по верхнему краю с использованием опции [t] (у всей презентации ---  \texttt{[t]{beamer}} или у отдельного слайда \texttt{{frame}[t]}) 
		\item Можно регулировать формат слайдов с помощью опции \texttt{[aspectratio=xx]}. Например, \texttt{[aspectratio=169]}. 
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{На слайде}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection}
	\framesubtitle{\insertsubsection}
	\begin{block}{Первый блок}
		Текст первого блока
	\end{block}
	\begin{block}{Второй блок}
		Текст второго блока
	\end{block}
	\begin{block}{Кнопка}
		\hyperlink{lab}{\beamerbutton{Кнопка со ссылкой}} 
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection}
	\framesubtitle{\insertsubsection}
	\begin{rtheorem}
		Формулировка теоремы.    
	\end{rtheorem}
	\begin{rproof}
		Текст доказательства.
	\end{rproof}
	\begin{rexample}
		Текст примера.
	\end{rexample}
\end{frame}

\section{Формулы}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection}
	\begin{itemize}
		\item $\displaystyle\int_0^1 x=1/2$  
		\item $2\times 2=4$, $2^2=4$ 
		\item $\displaystyle\frac{5}{\alert{6}}=\frac{1}{1+\frac{1}{5}}$ 
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Большой текст}

\begin{frame}[shrink=7]\label{lab}  % Опцию shrink лучше не использовать
	\frametitle{\insertsection}
	\textsl{Чуден Днепр при тихой погоде, когда вольно и плавно мчит сквозь леса и горы полные воды свои. Ни зашелохнет; ни прогремит. Глядишь, и не знаешь, идет или не идет его величавая ширина, и чудится, будто весь вылит он из стекла, и будто голубая зеркальная дорога, без меры в ширину, без конца в длину, реет и вьется по зеленому миру. Любо тогда и жаркому солнцу оглядеться с вышины и погрузить лучи в холод стеклянных вод и прибережным лесам ярко отсветиться в водах. Зеленокудрые! они толпятся вместе с полевыми цветами к водам и, наклонившись, глядят в них и не наглядятся, и не налюбуются светлым  своим зраком, и усмехаются к нему, и приветствуют его, кивая ветвями. В середину же Днепра они не смеют глянуть: никто, кроме солнца и голубого неба, не глядит в него. Редкая птица долетит до середины Днепра. Пышный! ему нет равной реки в мире. Чуден Днепр и при теплой летней ночи, когда все засыпает --- и человек, и зверь, и птица; а бог один величаво озирает небо и землю и величаво сотрясает ризу.}
	
	\hfill{\textit{Н. В. Гоголь}}
\end{frame}
\end{document}